% !TeX root = main.tex

\documentclass{ctuthesis}
\usepackage{float}
\usepackage{multirow}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{pgfplots}
\usepgfplotslibrary{statistics}
\usepackage{pgfplotstable}
% \pgfplotsset{compat=1.5}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{spy,shadows}
\tikzset{spy using overlaysshadow/.style={
    spy scope={#1,
         every spy on node/.style={
            circle,
            fill, fill opacity=0.2, text opacity=1
             },
         every spy in node/.style={
                 circle, circular drop shadow,
                 fill=white, draw, ultra thick, cap=round
            }
        }
    }
}

\usepackage{filecontents}

\ctusetup{
	% preprint = \ctuverlog,
%	mainlanguage = english,
	titlelanguage = czech,
	mainlanguage = czech,
	otherlanguages = {slovak,english},
	title-czech = {Systém pro neinvazivní měření hemodynamických parametrů},
	title-english = {System for non-invasive measurement of hemodynamic parameters},
	%subtitle-czech = {Cesta do tajů kdovíčeho},
	%subtitle-english = {Journey to the who-knows-what wondeland},
	doctype = B,
	faculty = F3,
	department-czech = {Katedra teorie obvodů},
	department-english = {Department of circuit theory},
	author = {Daniel Klamrt},
	supervisor = {Ing. Vratislav Fabián, Ph.D},
	supervisor-address = {Praha, Technická 1902/2, \\ místnost: B2-36},
	fieldofstudy-english = {Medical electronics and bioinformatics},
	fieldofstudy-czech = {Lékařská elektronika a bioinfomatika},
	keywords-czech = {Hemodynamické parametry, Neinvazivní, Systém, Embedded system, Rychlost pulzní vlny,Analýza pulzní vlny ,Oscilometrická metoda, Měření krevního tlaku, PWV},
	keywords-english = {Hemodynamic parameters, Noninvasive, System, Embedded system, Pulse Wave Velocity, Pulse Wave Analysis, Oscilometric method, Blood Pressure measurement},
	day = 25,
	month = 4,
	year = 2023,
	specification-file = {zadani_prace.pdf},
	front-specification = true,
%	front-list-of-figures = false,
%	front-list-of-tables = false,
	% monochrome = true,
%	layout-short = true,
}

\ctuprocess

\begin{thanks}
	Tímto chci poděkovat svému vedoucímu práce Ing. Vratislavu Fabiánovi, Ph.D. za odborné vedení a poskytnutí prostředků pro realizaci systému. Firmě BTL Medical Technologies s.r.o za odborný náhled a poskytnutí strojů pro sestavení tvořeného systému. 
\end{thanks}

\begin{declaration}
Prohlašuji, že jsem předloženou práci vypracoval samostatně a že jsem uvedl veškeré použité informační zdroje v souladu s Metodickým pokynem o dodržování etických principů při přípravě vysokoškolských závěrečných prací.


V Praze, \ctufield{day}.~\monthinlanguage{title}~\ctufield{year}
\end{declaration}

\begin{abstract-english}
	The bachelor's thesis deals with the design and implementation of a system for non-invasive measurement of the hemodynamic parameters of the human bloodstream using the oscillometric method. The measured parameters include pulse wave velocity and central aortic pressure.
	The first part is focused on a theoretical description of hemodynamic parameters and a research of commercially available devices for non-invasive measurement of hemodynamic parameters and their description. In the next part is the hardware design and documentation of the system. This is followed by the characterization of the entire device,
	measurement and evaluation of its parameters.
\end{abstract-english}

\begin{abstract-czech}
Bakalářská práce se zabývá návrhu a realizace systému pro neinvazivní měření hemodynamických parametrů krevního řečiště člověka oscilometrickou metodou. Mezi měřené parametry patří rychlost pulzní vlny a cetrální aortální tlak. 
První část je zaměřena na teoretickému popisu hemodynamických parametrů a rešerši komerčeně dostupných přístrojů pro neinvazivní měření hemodynamických parametrů. V další části je hardwarový návrh a dokumentace systému. Na to navazuje charakterizace celého přístroje, 
měření a vyhodnocení jeho parametrů.
\end{abstract-czech}

\begin{document}

\maketitle


%% BEGIN

%Intro
\chapter{Úvod}
Cílem bakalářkské práce je návrh a realizace systému pro neinvazivní měření hemodynamických parametrů krevního řečiště člověka pomocí oscilometrické metody. Mezi hemodynamické parametry patří rychlost pulzní vlny a střední aortální tlak.
Systém je pojmenován CarDi - Cardiovascular Diagnostic. Systém slouží jako podklad pro další výzkumné činnosti a přiblížení k validovanému systému pro komerční použití. Metoda měření splňuje kritéria normy ISO 81060–2:2013 \cite{cite:Validation}.

\par
První část seznámí čtenáře s částí měřených hemodynamických parametrů a to zejména krevního tlaku a rychlosti pulzní vlny. Popis metod neivazivního měření krevního tlaku. Rešerši přístrojů dostupné na trhu zaměřené na neivazivní měření rychlosti pulzní vlny, jejich postup měření a ovládání z uživatelského hlediska.
\par
Další část se zaměří na návrh přístroje a jeho dokumentaci. Návrh přístroje je hlavně zaměřen na návrh desky plošného spoje pro ovládání průběhu terapie a sběru dat.
\par
V části realizace systému CarDi jsou naměřené hlavní parametry přístroje, realizace desky plošného spoje a popis metody měření. Hlavní parametry přístroje je těstnost pneumatické části a charakterizace analogově-digitálních převodníků pro tlakové senzory.

%BloodPressure
\input{chapters/BLOODPRESSURE}
%Hardware
\input{chapters/HARDWARE}

%Software
\input{chapters/SOFTWARE}
%Results
\input{chapters/IMPLEMENTATION.tex}
%Conclusion


%% END

\chapter{Závěr}
Úkolem práce bylo provést rešerši přístrojů pro měření hemodynamických parametrů krevního řečiště určovaných neinvazivně z tvaru
tlakové křivky, navrhnou a realizovat systém pro snímání tlakových pulzací pomocí pažní manžety, vyhodnoťit technické parametry navrženého řešení, vytvořit technickou dokumentaci navrženého řešení.
\par
První část se věnovala popisu hemodynamických parametrů krevního řečiště, popsání metod měření parametrů a rešerši přístrojů pro měření hemodynamických parametrů krevního řečiště určovaných neinvazivně z tvaru
tlakové křivky.
\par
Druhá čast je zaměřena na návrh a dokumentaci systému pro snímání tlakových pulzací pomocí pažní manžety.
\par
Poslední část obsahuje popis a charakterizace parametrů navrženého systému, test těstnosti pneumatické časti a charakterizace analogově digitálních převodníků pro tlakové senzory.
\par
Výsledkem bakalářské práce je systém pro snímání tlakových pulzací pomocí pažní manžety, jeho dokumentace a charakterizace parametrů. Systém dokáže ovládat ventily, sběr dat z tlakových senzorů a ostatních periférií, jejich následné zpracování a komunikaci s nadřazeným systémem.
\par
Tento systém přináší platformu pro další výzkumné činnosti z hlediska analýzy tlakových pulzací krevního řečiště a další krok k případnému převedení přístroje na trh. Na systému by se mohlo zaměřit na analýzu rušení senzorů, zlepšení odolnosti proti elektromagnetickému rušení, vytvoření uživatelského prostředí, vytvoření vlastních knihoven pro použitou
řídící jednotku STM32 a dálkový upgrade firmware z uživatelkého prostředí.


\appendix

\printindex


\nocite{*}
\bibliographystyle{amsalpha}
\bibliography{main}
\chapter{Schéma DPS}
% \includepdf{pictures/cardiac_gener.pdf}
% \includepdf{pictures/cardiac_gener-B_Cu.pdf}
% \includepdf{pictures/cardiac_gener-B_Mask.pdf}
% \includepdf{pictures/cardiac_gener-F_Cu.pdf}
% \includepdf{pictures/cardiac_gener-F_Mask.pdf}
% \includepdf{pictures/cardiac_gener-F_Silkscreen.pdf}
% \includepdf{pictures/cardiac_gener-In1_GND_Cu.pdf}
% \includepdf{pictures/cardiac_gener-In2_3V3_Cu.pdf}
% \includepdf{pictures/cardiac_gener-Edge_Cuts.pdf}

\end{document}